---
title: 'La roadmap pour la v2 de poche est en cours'
date: '25-09-2013 13:05'
taxonomy:
    category:
        - Blog
    tag:
        - wallabag
---

Une v2, déjà. Et oui, alors que la v1 n'est même pas encore sortie en version finale (ça n'est qu'une question de jours par contre).

Si on continue d'ajouter des fonctionnalités à #poche, ça va vite devenir une usine à gaz. À la base, c'était juste un petit script pour des besoins persos, sans me douter un seul instant que la mayonnaise prendrait et qu'il y aurait autant de demandes.

Il faut donc arrêter le développement maintenant, se poser, réfléchir. Pour pouvoir avoir une v2 robuste et stable qui nous permettra d'évoluer et d'avoir un outil opérationnel et évolutif.

Je viens de créer une page sur le wiki : http://inthepoche.com/doc/doku.php?id=v2:roadmap. C'est en anglais, mais facilement compréhensible. N'hésitez pas à apporter votre contribution dans la partie Discussion.

Quel langage, quel framework ? Python, Ruby, PHP ? Flask, Django, Sinatra, Silex, Symfony ?

Tout langage, tout framework aura ses avantages, ses inconvénients.

Au début de #poche, je voulais aussi en profiter pour apprendre quelque chose de nouveau (donc Ruby ou Python par exemple). Mais je ne me sens pas capable de créer la v2 avec quelque chose de complètement nouveau.

À aujourd'hui, je partirais plutôt sur Symfony donc (oui toujours du PHP, roooh) car j'ai déjà utilisé symfony 1.X (oui, ça remonte à déjà plus de deux ans mais bon). Et puis la communauté, la doc, le fait qu'il y ait pas mal de monde qui du coup pourrait m'aider, etc.

Si vous souhaitez apporter votre avis, n'oubliez pas la partie Discussion sur le wiki de poche.

Sur ce, je retourne à ma lecture de documentation.